鎖匙就鎖匙 鑰匙就鑰匙 乜撚野係鎖鑰

呢排身邊好多朋友都唔記得帶鎖匙出門口

之後就會影張門口相 po ig 或者 snapchat 話自己冇門口入好慘

但個caption 竟然係打
唔記得帶鎖鑰

我心諗 乜撚野係鎖鑰 你唔記得帶條匙呀 個鎖咪裝左係度門到

自問都讀過下書

鎖同鑰都應該係講梗同一樣野

見到身邊朋友口講正字正音 但係中文水平咁差 真係得啖笑

鑰 讀音 joek6 係讀 藥
鎖鑰係解邊防要地 或者件事嘅闗鍵

闗 第一次見人打呢個 原來同關一樣

闗同關係異體字
好似牀同床咁

問過咁打既friend
佢話係iphone自動suggest 既word choice

喺ig snapchat 上面嘅9up 要講正字?
又唔係咩學術文章

應該係鑰匙，唔係鎖鑰
你啲朋友賴醒

Juno首歌都有啦
鑰匙也折斷了

重點係冇咗個匙

直頭意思都唔撚同喎
睇完都唔撚明

鑰
鑰匙〖key〗
鑰,鎖匙。 ——《增補五方元音·駝韻》
質明啟鑰。 ——清·方苞《獄中雜記》
無鑰,可令銅匠銛開。 ——章炳麟《致伯中書》
又如:鑰牡(開鎖的工具。即鑰匙);鑰鋦(鑰匙)

鑰最舊係指門直閂。上穿橫閂下插地上的直木，後來引申到關、鎖守，
再後來引申到鎖匙。

到現代，鑰已經被當成key既意思多於鎖、關、鎖守。
卡巴斯基條key都叫金鑰，所以鑰真係可以解匙。

但鎖鑰呢個詞就真係指闗鍵

鑰匙呢?.?

我鍾意點打咪點打囉 關你撚事咩

仲有孌童連啲新聞都成日用錯
睇到真係火爆，特登打啲錯字

以我理解
鎖匙=KEY
鑰匙=KEY
鎖=LOCK
會唔會係上面話頭, 果啲KEY/CODE 譯做 密鑰/金鑰
啲人就覺得鑰可以取代匙, 所以就用鎖鑰取代鎖匙
有啲人覺得個字複雜啲生僻啲=有文化啲
好似改名咁 靐龘

鎖鑰係鎖同鑰匙
你會帶鑰匙出街但唔會帶個鎖

啱呀

咪話鎖鑰係解關鍵囉

根本就係文盲